［理科撚請入］究竟螞蟻會唔會跌死

對螞蟻黎講枱面都已經好高，但都跌佢唔死
咁究竟螞蟻係咪跌不死嘅生物

如果我係ifc掟佢落街，佢又會唔會死

唔會

係因為佢地太輕定點

如果好高
未跌到落地已經缺氧死左

幾高都唔會跌死
1嚟太輕+空氣阻力
2嚟有外骨骼保護

F=ma
mase細嘅話個Force都唔大得去邊

Google下都有答案啦

真空可以跌死

因為終端速度太低 自備降落傘功能 所以唔會死

有幾種方法可以 殺咗隻螞蟻
你將隻螞蟻當係angry bird咁彈出去就會死
連住一塊貼片揼落街 如果隻螞蟻唔跳走又會死

輕加體積細
留意番
F=ma
m係乘a 唔係加

之後貼地睇 反作用力
你輕到綿花咁都唔覺佢會跌死

撚

你覺得你手指大力d
定係螞蟻去到terminal velocity 大力d

問題根本唔係mass

Mass

你落去個陣有個反作用力抵消返

所以velocity 大極有限

樓上講話因為輕加體積細
咁如果我綁個砝碼加快隻螞蟻嘅降落速度，隻螞蟻又會唔會死
利申：唔計比砝碼砸死

唔會 反而會飄得太耐餓死

枱面跌落地都餓死

依個channel好正

蟻有九條命

學到野

多謝你好簡略地說明 terminal velocity 的意思

唔讀物理會唔會知 乜都覺得理所當然知

係就直接出條式說明啦
起碼都講係空氣阻力
突然之間話有反作用力d 人都唔會明

利申 無讀phy

等睇左腳踏右腳個gif

咁放隻蟻入離心機會唔會死

咁老鼠又會唔會跌死
成日茶記係天花板跌落地下 仲識即刻跑走

學野

你on9呀？
reaction force咪即係落地嗰陣object受到嘅力囉
抵乜撚野消呀
仲有velocity唔係真接關係 要係睇返impulse,mass同時間先知force有幾大
唔識就收皮啦

直接

w=mg m 細，所以w 細
所以 air resistance=w=細 ,v 增加，air resistance 增加，air resistance 細，所以v細 v 細，所以衝力細
好似係咁？？？

摩擦力好似都算係一種反作用力所以佢又唔算有講錯
雖然我同意如果佢講空氣嘅摩擦力會好d

可能會飢死？

驚死咋

由ifc跌落到地面應該要用一粒鐘

俾風吹兩吹可能呢世都落唔到地

連登學術台

試下答先

睇佢會唔會死，要睇下個impact 係幾大
p=mv
同mass 同velocity 有關
mass 好細，暫時唔睇
因為uniform area 細，所以個air resistance 大，同時f=ma 同埋v=u+at既關係, 佢既velocity 越來越大，而v越大，air resistant 又越大，直到air resistance 同 向下加速既force 相同既時候，佢會係以constant velocity 向下跌。由於佢air resistance 好細，所以我地可以得佢balance air resistance 個force 都好細，hence 個terminal velocity 都好細。

由於m 同v 都好細
跌落地既impact 都好細。

一開頭我話睇impact, 其實仲要睇埋佢承受既壓力
p=F/A
個force 我地可以簡單地當佢係W=mg W好細
p=W/A
網上資料，一隻螞長3mm,闊1mm(1/3 唔緊要，知道佢係mm做單位）所以佢既area 係 10^-6
重量係milligram 都係*10^-6
計返都係1個大氣壓力

所以佢唔會跌死，都唔會爆

lm

成班中學雞喺到拋書包

唔會 但係可被感情摧毀

跌唔跌死唔係應該睇momentum嘅咩
不過都有mass細呢個factor

解釋得好完整

surface area to volume ratio --> pressure / cushion
weight / mass
air resistance
gravity to kinetic energy

基本上都係中學會考水平既野，但都解釋到件事，其他人唔駛再拋書包了

連登科學家仲唔係你？